年前读过《富兰克林自传》，他在书中提及他青少年期间如何练习写作，当时，他的身边，以及他生活的环境中，写作已形成风气，当年的美国人，人均读书量应该是在全世界都排的上的。

富兰克林当时非常喜欢看《旁观者》上的散文，因为喜欢别人的文章，就模仿他人的文章写作，特别的是，他先把文章的大意和结构提炼出来，就像自己要写文章一样，有了中心思想和结构提纲，然后再网上充上内容和论据。

在这个过程中，他用自己的语言和思想去完善那个大意和框架，写完之后，再比较两篇文章的差距，有时候，他可以发现自己写出了更好的文章，十几岁的时候，富兰克林就是这样练习写作。

